[{"year": "105-1-2", "id": "770", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u70cf\u5df4\u82f7\uff08ouabain\uff09\u80fd\u6291\u5236\u9209\uff0d\u9240\u817a\u82f7\u4e09\u78f7\u9178\u9176\uff08Na+-K+ ATPase\uff09\u3002\u82e5\u5c07\u70cf\u5df4\u82f7\u6ce8\u5c04\u65bc\u5be6\u9a57\u7528\u5c0f\u9f20\u4e4b\u5fc3\u81df\uff0c\u5176\u5fc3\u808c\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u9209\uff0d\u9223\u4ea4\u63db\u5668\uff08Na+-Ca2+ exchanger\uff09\u6392\u9664\u9223\u96e2\u5b50\u7684\u91cf\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6e1b\u5c11", "B": "\u589e\u52a0", "C": "\u4e0d\u8b8a", "D": "\u5148\u589e\u52a0\u5f8c\u6e1b\u5c11", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "771", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u4e2d\u6a1e\u807d\u89ba\u50b3\u5c0e\u8def\u5f91\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "cochlear nuclei \u2192inferior colliculus\u2192medial geniculate body\u2192auditory cortex", "B": "cochlear nuclei\u2192superior colliculus\u2192medial geniculate body\u2192auditory cortex", "C": "cochlear nuclei\u2192inferior colliculus\u2192lateral geniculate body\u2192auditory cortex", "D": "cochlear nuclei\u2192superior colliculus\u2192lateral geniculate body\u2192auditory cortex", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "772", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5c0d\u65bc\u4e0d\u540c\u5f37\u5ea6\u7684\u611f\u89ba\u523a\u6fc0\uff0c\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\u7684\u4e3b\u8981\u8b8a\u5316\u53c3\u6578\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "frequency of action potential", "B": "amplitude of action potential", "C": "duration of each action potential", "D": "latency of receptor potential", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "773", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u80cc\u67f1\u4e2d\u592e\u8e44\u7cfb\u7d71\uff08dorsal column-medial lemniscal system\uff09\u4e2d\u8a0a\u606f\u7d93\u7531first-order neuron\uff0csecond-order neuron\u4ee5\u53cathird-order neuron\u7531\u5468\u908a\u5f80\u4e2d\u6a1e\u50b3\u905e\uff0c\u5c0d\u65bc\u9019\u4e09\u985eneurons\u4e4b\u7d30\u80de\u9ad4\u7684\u53ef\u80fd\u6240\u5728\u4f4d\u7f6e\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "first-order neuron\u4f4d\u65bcdorsal horn of the spinal cord", "B": "second-order neuron\u4f4d\u65bcbrain stem", "C": "third-order neuron\u4f4d\u65bchypothalamus", "D": "third-order neuron\u4f4d\u65bcsubstantial nigra", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "774", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8655\u53d7\u640d\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u5c0e\u81f4\u75c5\u60a3\u55aa\u5931\u539f\u5148\u5df2\u7d93\u6703\u4f7f\u7528\u5200\u53c9\u5403\u6771\u897f\u7684\u80fd\u529b\uff1f", "qimg": "0", "A": "primary motor cortex", "B": "supplementary motor area", "C": "premotor cortex", "D": "posterior parietal cortex", "answer": "1234"}, {"year": "105-1-2", "id": "775", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5728\u904b\u52d5\u63a7\u5236\u7684\u968e\u5c64\u4e2d\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5c6c\u65bc\u6700\u4e0b\u968e\u7684\u57f7\u884c\u5c64\u7d1a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u810a\u9ad3", "B": "\u57fa\u5e95\u6838", "C": "\u5c0f\u8166", "D": "\u5927\u8166\u7684\u521d\u7d1a\u904b\u52d5\u76ae\u5c64\uff08primary motor cortex\uff09", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "776", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u808c\u7d30\u80de\u53d7\u5230\u727d\u5f35\uff08stretch\uff09\u6700\u53ef\u80fd\u6703\u7522\u751f\u6536\u7e2e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9aa8\u9abc\u808c", "B": "\u5fc3\u808c", "C": "\u5c0f\u8178\u5e73\u6ed1\u808c", "D": "\u5927\u52d5\u8108\u5e73\u6ed1\u808c", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "777", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662fA\u578b\u8840\u53cb\u75c5\uff08hemophilia A\uff09\u7684\u8d77\u56e0\uff1f", "qimg": "0", "A": "tissue factor pathway inhibitor\u904e\u5ea6\u7522\u751f", "B": "prothrombin\uff08factor II\uff09\u57fa\u56e0\u7f3a\u9677", "C": "factor X\u7121\u6cd5\u88ab\u9223\u96e2\u5b50\u6d3b\u5316", "D": "factor VIII\u57fa\u56e0\u7f3a\u9677", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "778", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5fc3\u5ba4\u808c\u7d30\u80de\u7684\u52d5\u4f5c\u96fb\u4f4d\u8b8a\u5316\uff0c\u53ef\u5206\u7b2c\u96f6\u671f\uff1a\u53bb\u6975\u5316\uff08depolarization\uff09\uff1b\u7b2c\u4e00\u671f\uff1a\u5feb\u901f\u518d\u6975\u5316\uff08rapid repolarization\uff09\uff1b\u7b2c\u4e8c\u671f\uff1a\u6301\u7e8c\u7684\u9ad8\u539f\u671f\uff08plateau\uff09\uff1b\u7b2c\u4e09\u671f\uff1a\u6700\u7d42\u7684\u518d\u6975\u5316\uff08finalrepolarization\uff09\uff1b\u7b2c\u56db\u671f\uff1a\u975c\u6b62\u819c\u96fb\u4f4d\uff08resting membrane potential\uff09\u3002\u95dc\u65bc\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u89d2\u8272\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u6b63\u78ba\u7684\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b2c\u96f6\u671f\u7684\u6a5f\u5236\u4e4b\u4e00\u662f\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u7684\u95dc\u9589", "B": "\u7b2c\u4e00\u671f\u7684\u6a5f\u5236\u4e4b\u4e00\u662f\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u95dc\u9589", "C": "\u5728\u7b2c\u4e8c\u671f\u4e2d\uff0c\u6240\u6709\u7684\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u6703\u5b8c\u5168\u95dc\u9589", "D": "\u5f15\u767c\u7b2c\u4e09\u671f\u7684\u4e3b\u8981\u56e0\u7d20\u662f\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u958b\u555f", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "779", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": " \u6d3b\u5316\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u86cb\u767d\u8cea\u53ef\u52a0\u901f\u5fc3\u808c\u7684\u653e\u9b06\uff0c\u4f7f\u5fc3\u5ba4\u5145\u8840\u671f\u6642\u9593\u6bd4\u4f8b\u589e\u52a0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u80de\u819c\u4e0aL-\u578b\u9223\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08L-type Ca2+ channels\uff09", "B": "\u808c\u6f3f\u7db2\u4e0a\u96f7\u6069\u8afe\u9e7c\u53d7\u9ad4\uff08ryanodine receptors\uff09", "C": "\u808c\u65cb\u8f49\u7d20\uff08troponin\uff09", "D": "\u808c\u6f3f\u7db2\u4e0a\u9223\u96e2\u5b50\u5e6b\u6d66\uff08Ca2+ ATPase\uff09", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "780", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5728\u5fc3\u52d5\u9031\u671f\uff08cardiac cycle\uff09\u7684\u90a3\u4e00\u671f\u6700\u53ef\u80fd\u89c0\u5bdf\u5230\u4e3b\u52d5\u8108\u58d3\uff08aortic pressure\uff09\u51fa\u73fe\u77ed\u66ab\u5148\u964d\u5f8c\u5347\u7684\u91cd\u640f\u51f9\u8de1\uff08dicrotic notch\uff09\u73fe\u8c61\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b49\u5bb9\u5fc3\u5ba4\u8212\u5f35\u671f\uff08isovolumetric ventricular relaxation\uff09", "B": "\u5fc3\u5ba4\u5145\u8840\u671f\uff08ventricular filling\uff09", "C": "\u7b49\u5bb9\u5fc3\u5ba4\u6536\u7e2e\u671f\uff08isovolumetric ventricular contraction\uff09", "D": "\u5fc3\u5ba4\u5c04\u8840\u671f\uff08ventricular ejection\uff09", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "781", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6b63\u5e38\u4f11\u606f\u72c0\u614b\u4e0b\uff0c\u5468\u908a\u7d44\u7e54\u4e2d\u7684\u8840\u6db2\u7d93\u904e\u6c23\u9ad4\u4ea4\u63db\u5f8c\uff0c\u96e2\u958b\u7d44\u7e54\u6642\u5176\u5167\u7684\u8840\u7d05\u7d20\u6c27\u98fd\u548c\u5ea6\uff08hemoglobin oxygen saturation\uff09\u7d04\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "90%", "B": "75%", "C": "50%", "D": "25%", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "782", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u9ad4\u52d5\u8108\u8840\uff08systemic arterial blood\uff09\u4e2d\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u5206\u58d3\uff08PCO2\uff09\u5347\u9ad8\u6642\u6703\u523a\u6fc0\u63db\u6c23\uff08ventilation\uff09\uff0c\u6700\u4e3b\u8981\u4fc2\u900f\u904e\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6a5f\u5236\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u7a7f\u900f\u8840\u8166\u969c\u58c1\u9032\u5165\u5ef6\u9ad3\u5f8c\uff0c\u76f4\u63a5\u523a\u6fc0\u4e2d\u6a1e\u5316\u5b78\u611f\u53d7\u5668\uff08central chemoreceptor\uff09", "B": "\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u7a7f\u900f\u8840\u8166\u969c\u58c1\u9032\u5165\u5ef6\u9ad3\u5f8c\uff0c\u5f62\u6210\u78b3\u9178\u518d\u7522\u751f\u6c2b\u96e2\u5b50\uff0c\u6c2b\u96e2\u5b50\u523a\u6fc0\u4e2d\u6a1e\u5316\u5b78\u611f\u53d7\u5668\uff08central chemoreceptor\uff09", "C": "\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u5728\u9ad4\u52d5\u8108\u8840\u4e2d\u5f62\u6210\u78b3\u9178\u518d\u7522\u751f\u6c2b\u96e2\u5b50\uff0c\u6c2b\u96e2\u5b50\u7a7f\u900f\u8840\u8166\u969c\u58c1\u9032\u5165\u5ef6\u9ad3\u5f8c\uff0c\u523a\u6fc0\u4e2d\u6a1e\u5316\u5b78\u611f\u53d7\u5668\uff08central chemoreceptor\uff09", "D": "\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u5728\u9ad4\u52d5\u8108\u8840\u4e2d\u5f62\u6210\u78b3\u9178\u518d\u7522\u751f\u6c2b\u96e2\u5b50\uff0c\u6c2b\u96e2\u5b50\u523a\u6fc0\u5468\u908a\u5316\u5b78\u611f\u53d7\u5668\uff08peripheralchemoreceptor\uff09", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "783", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5433\u5148\u751f\u56e0\u8eab\u9ad4\u4e0d\u9069\u81f3\u91ab\u9662\u5c31\u8a3a\uff0c\u9ad4\u5faa\u74b0\u8840\u6db2\u6578\u503c\u986f\u793a\uff1a\u52d5\u8108\u8840\u6c27\u5206\u58d3\uff08PaO2\uff09\u70ba55mmHg\uff0c\u52d5\u8108\u8840\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u5206\u58d3\uff08PaCO2\uff09\u70ba61 mmHg\uff0c\u9178\u9e7c\u503c\u70ba7.16\uff0c\u78b3\u9178\u6c2b\u6839\uff08HCO3-\uff09\u70ba24.5 mEq/L\u3002\u9019\u540d\u60a3\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6025\u6027\u547c\u5438\u9053\u963b\u585e", "B": "\u6162\u6027\u547c\u5438\u9053\u963b\u585e", "C": "\u814e\u8870\u7aed", "D": "\u814e\u8870\u7aed\u5408\u4f75\u547c\u5438\u4ee3\u511f", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "784", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5c6c\u65bc\u5916\u80dc\u80bd\u9176\uff08exopeptidase\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80fa\u57fa\u80dc\u80bd\u9176\uff08aminopeptidase\uff09", "B": "\u80f0\u51dd\u4e73\u86cb\u767d\u9176\uff08chymotrypsin\uff09", "C": "\u5f48\u6027\u9176\uff08elastase\uff09", "D": "\u80f0\u86cb\u767d\u9176\uff08trypsin\uff09", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "785", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5404\u7a2e\u6d88\u5316\u9053\u5e73\u6ed1\u808c\u6536\u7e2e\u6a21\u5f0f\u4e2d\uff0c\u90a3\u4e00\u7a2e\u662f\u5927\u8178\u7279\u6709\u7684\u5e73\u6ed1\u808c\u6536\u7e2e\uff1f", "qimg": "0", "A": "peristaltic wave", "B": "segmentation contraction", "C": "tonic contraction", "D": "mass action contraction", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "786", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u8461\u8404\u7cd6\u5206\u5b50\u5728\u814e\u5c0f\u7ba1\u8fd1\u7aef\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u7684\u518d\u5438\u6536\uff0c\u6700\u4e3b\u8981\u662f\u900f\u904e\u4f55\u7a2e\u6a5f\u5236\u9032\u884c\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6b21\u7d1a\u4e3b\u52d5\u904b\u8f38\uff08secondary active transport\uff09", "B": "\u4e8c\u50f9\u9435\u96e2\u5b50\u5a92\u4ecb\u4e4b\u8f49\u5316\u4f5c\u7528\uff08Fe2+-mediated conversion\uff09", "C": "\u80de\u566c\u4f5c\u7528\uff08phagocytosis\uff09", "D": "\u6c27\u5316\u78f7\u9178\u5316\u4f5c\u7528\uff08oxidative phosphorylation\uff09", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "787", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u7576\u5c3f\u6db2\u4e2dX\u4e4b\u6fc3\u5ea6\u70ba36 mg/mL\uff0c\u8840\u6f3f\u4e2dX\u4e4b\u6fc3\u5ea6\u70ba0.25 mg/mL\uff0c\u82e5\u53d7\u6e2c\u8005\u5c3f\u91cf\u70ba1 mL/min\uff0c\u8840\u6bd4\u5bb9\uff08hematocrit\uff09\u70ba50%\uff0c\u5247X\u7684\u8840\u6f3f\u6e05\u9664\u7387\uff08clearance\uff09\u6700\u63a5\u8fd1\u591a\u5c11mL/min\uff1f", "qimg": "0", "A": "9", "B": "18", "C": "144", "D": "288", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "788", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u814e\u81df\u8fd1\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u5c0d\u65bc\u6c34\u7684\u518d\u5438\u6536\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5728\u63a5\u8fd1\u8fd1\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u672b\u7aef\u5167\u6db2\u9ad4\uff0c\u6ef2\u900f\u58d3\u6703\u4e0a\u5347\u81f3\u814e\u5c0f\u7403\u904e\u6ffe\u6db2\u76842\u500d", "B": "\u8fd1\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u4e0a\u76ae\u7684\u9802\u819c\u8207\u57fa\u5e95\u5916\u5074\u6709\u7b2c\u4e00\u578b\u6c34\u901a\u9053\uff08aquaporin-1\uff09\u4ee5\u5354\u52a9\u7ba1\u5167\u6c34\u5206\u88ab\u5feb\u901f\u518d\u5438\u6536", "C": "\u8fd1\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u7d04\u53ef\u518d\u5438\u6536\u814e\u5c0f\u7403\u904e\u6ffe\u6db260\uff5e70%\u7684\u6c34\u5206", "D": "\u9ad8\u8840\u7cd6\uff08\u4f8b\u5982\u7cd6\u5c3f\u75c5\uff09\u9020\u6210\u591a\u5c3f\u75c7\u4e3b\u8981\u662f\u900f\u904e\u5f71\u97ff\u8fd1\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u6c34\u5206\u5438\u6536", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "789", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": " \u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u6d3b\u5316\u614b\u7dad\u751f\u7d20D\u7684\u5206\u5b50\u7d50\u69cb\uff1f", "qimg": "0", "A": "1, 25-dihydroxycholecalciferol", "B": "7-dehydrocholesterol", "C": "25-hydroxycholecalciferol", "D": "cholecalciferol", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "790", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c7\u72c0\u8207\u4f5d\u50c2\u75c7\uff08rickets\uff09\u6700\u7121\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5152\u7ae5\u51fa\u73fe\u751f\u9577\u9072\u7de9", "B": "\u667a\u529b\u767c\u80b2\u9072\u7de9", "C": "\u8840\u4e2d\u9223\u6fc3\u5ea6\u964d\u4f4e", "D": "\u7259\u9f52\u767c\u80b2\u4e0d\u5168", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "791", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u8abf\u63a7\u4eba\u985e\u6708\u7d93\u9031\u671f\u4e4b\u6fc0\u7d20\u8b8a\u5316\u53ca\u5176\u4f5c\u7528\u63cf\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ec3\u9ad4\u4fc3\u7d20\uff08luteinizing hormone\uff09\u5728\u6392\u5375\u524d\u7684\u5927\u91cf\u5206\u6ccc\u662f\u9020\u6210\u6392\u5375\u7684\u4e3b\u8981\u539f\u56e0", "B": "\u8840\u6f3f\u4e2d\u52a9\u5b55\u916e\uff08progesterone\uff09\u53ea\u6709\u5728\u6392\u5375\u5f8c\u624d\u6703\u660e\u986f\u5347\u9ad8", "C": "\u8840\u6f3f\u4e2d\u96cc\u6fc0\u7d20\uff08estrogen\uff09\u53ea\u6703\u5728\u6392\u5375\u524d\u6709\u5206\u6ccc\u589e\u9ad8\u7684\u73fe\u8c61", "D": "\u6ffe\u6ce1\uff08follicle\uff09\u9846\u7c92\u7d30\u80de\uff08granulosa cell\uff09\u5206\u6ccc\u4e4b\u96cc\u6fc0\u7d20\uff08estrogen\uff09\u8207\u5375\u7684\u767c\u80b2\u6210\u719f\u6709\u95dc", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "792", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6fc0\u7d20\u626e\u6f14\u4fc3\u9032\u80ce\u5152\u6642\u671f\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u767c\u80b2\u7684\u95dc\u9375\u89d2\u8272\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\uff08growth hormone\uff09", "B": "\u7532\u72c0\u817a\u7d20\uff08thyroxine\uff09", "C": "\u814e\u4e0a\u817a\u76ae\u8cea\u9187\uff08cortisol\uff09", "D": "\u6ccc\u4e73\u7d20\uff08prolactin\uff09", "answer": "12"}, {"year": "105-1-2", "id": "793", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u67d0\u6fc0\u7d20\u626e\u6f14\u4fc3\u9032\u80ce\u5152\u6642\u671f\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u767c\u80b2\u7684\u95dc\u9375\u89d2\u8272\u3002\u7f79\u60a3\u5148\u5929\u6027\u7f3a\u4e4f\u6b64\u985e\u6fc0\u7d20\u4e4b\u75c5\u60a3\uff0c\u81e8\u5e8a\u53ef\u898b\u4e0b\u5217\u90a3\u4e9b\u75c5\u5fb5\uff1f\u2460\u751f\u9577\u9072\u7de9 \u2461\u667a\u80fd\u767c\u80b2\u53d7\u640d \u2462\u4f4e\u8840\u9240\u75c7 \u2463\u7532\u72c0\u817a\u529f\u80fd\u4f4e\u4e0b \u2464\u6027\u65e9\u719f", "qimg": "0", "A": "\u50c5\u2460\u2461\u2462", "B": "\u50c5\u2460\u2463\u2464", "C": "\u50c5\u2460\u2461\u2463", "D": "\u50c5\u2461\u2462\u2464", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "794", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u67d0\u6fc0\u7d20\u626e\u6f14\u4fc3\u9032\u80ce\u5152\u6642\u671f\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u767c\u80b2\u7684\u95dc\u9375\u89d2\u8272\u3002\u7f79\u60a3\u5148\u5929\u6027\u7f3a\u4e4f\u6b64\u985e\u6fc0\u7d20\u4e4b\u75be\u75c5\uff0c\u81e8\u5e8a\u4e0a\u7a31\u70ba\u4ec0\u9ebc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5446\u5c0f\u75c7\uff08cretinism\uff09", "B": "\u5148\u5929\u6027\u814e\u4e0a\u817a\u589e\u751f\u75c7\uff08congenital adrenal hyperplasia\uff09", "C": "\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\u7f3a\u4e4f\u6027\u4f8f\u5112\u75c7\uff08dwarfism\uff09", "D": "\u666e\u62c9\u5fb7\uff0d\u5a01\u5229\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Prader-Willi syndrome\uff09", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "795", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u86cb\u767d\u8cea\u4e2d\u7684\u5e73\u884c\u93c8\uff08parallel \u03b2-stranded\uff09\u7d50\u69cb\u6bd4\u53cd\u5e73\u884c\u93c8\uff08antiparallel \u03b2-stranded\uff09\u7d50\u69cb\u8f03\u4e0d\u7a69\u5b9a\uff0c\u539f\u56e0\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5e73\u884c\u93c8\u7d50\u69cb\u7684\u6a2a\u5411\u76f8\u9130\u93c8\u4e4b\u9593\u6240\u5f62\u6210\u7684\u6c2b\u9375\u9375\u7d50\u8f03\u5f31", "B": "\u5e73\u884c\u93c8\u7d50\u69cb\u7f3a\u5c11\u96d9\u786b\u9375\uff08disulfide bond\uff09\u8207\u9130\u8fd1\u7684\u93c8\u9375\u7d50", "C": "\u5e73\u884c\u93c8\u7d50\u69cb\u4e0d\u80fd\u5982\u53cd\u5e73\u884c\u93c8\u5806\u758a\uff08stacking\uff09\u6210\u03b2-\u6298\u758a\u5c64\uff08\u03b2-sheet\uff09", "D": "\u5e73\u884c\u93c8\u7d50\u69cb\u7f3a\u5c11\u86cb\u767d\u8cea-\u86cb\u767d\u8cea\u7d50\u5408\u5340\u57df\uff08protein-protein binding domain\uff09\u4ee5\u7a69\u5b9a\u5e73\u884c\u93c8\u7d50\u69cb", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "796", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u9752\u9ef4\u7d20\uff08penicillin\uff09\u7684\u6bba\u83cc\u4f5c\u7528\u662f\u56e0\u70ba\u5b83\u80fd\u6291\u5236\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u9175\u7d20\u7684\u6d3b\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5167\u91af\u80fa\u9176\uff08\u03b2-lactamase\uff09", "B": "\u8f49\u80bd\u57fa\u9176\uff08transpeptidase\uff09", "C": "\u63a5\u5408\u9176\uff08ligase\uff09", "D": "\u919b\u7e2e\u9176\uff08aldolase\uff09", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "797", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728\u6c34\u6eb6\u6db2\u7684pH\u503c\u4f4e\u65bc\u80fa\u57fa\u9178\u7684pI\u503c\u6642\uff0c\u8a72\u80fa\u57fa\u9178\u7684\u4e3b\u8981\u6027\u8cea\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5448\u6de8\u8ca0\u96fb\u8377", "B": "\u5448\u6de8\u6b63\u96fb\u8377", "C": "\u5448\u4e2d\u6027", "D": "\u5448\u6b63\u3001\u8ca0\u96fb\u8377\u7b49\u91cf", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "798", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d30\u6b72\u5973\u6027\u4e3b\u8a34\u6709\u7259\u9f52\u9b06\u52d5\u3001\u50b7\u53e3\u4e0d\u6613\u7652\u5408\u7b49\u75c7\u72c0\uff0c\u53e3\u8154\u7406\u5b78\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u7259\u9f66\u6d6e\u816b\u3001\u7259\u9f66\u6cdb\u7d2b\u3002\u6839\u64da\u75c5\u53f2\uff0c\u6b64\u75c5\u60a3\u6700\u53ef\u80fd\u6709\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7dad\u751f\u7d20\u7f3a\u4e4f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7dad\u751f\u7d20B1", "B": "\u7dad\u751f\u7d20B12", "C": "\u7dad\u751f\u7d20C", "D": "\u7dad\u751f\u7d20A", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "799", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "RNA\u964d\u89e3\u5f8c\uff0cCMP\u8207UMP\u4e3b\u8981\u6703\u88ab\u4ee3\u8b1d\u6210\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u4e2d\u9593\u7522\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u03b2-aminoisobutyrate", "B": "thymine", "C": "uracil", "D": "hypoxanthine", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "800", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6838\u9178\u53bb\u560c\u5464\u4f5c\u7528\uff08depurination of nucleotides\uff09\u662f\u7834\u58de\u5728\u9023\u63a5\u9e7c\u57fa\uff08base residues\uff09\u8207\u6838\u7cd6\uff08ribose\uff09\u7684\u5316\u5b78\u9375\u3002\u9019\u500b\u5316\u5b78\u9375\u7a31\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u6c2b\u9375\uff08hydrogen bond\uff09", "B": "\u7cd6\u82f7\u9375\uff08N-\u03b2-glycosyl bond\uff09", "C": "\u78f7\u9178\u4e8c\u916f\u9375\uff08phosphodiester bond\uff09", "D": "\u91af\u80fa\u9375\uff08amide bond\uff09", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "801", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u827e\u59c6\u6c0f\u6e2c\u8a66\u6cd5\uff08Ames test\uff09\u53ef\u7528\u65bc\u8a55\u4f30\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u83cc\u4e4b\u81f4\u75c5\u6027", "B": "DNA\u8907\u88fd\u7684\u901f\u7387", "C": "\u6297\u751f\u7d20\u7684\u85e5\u6548", "D": "\u5316\u5408\u7269\u81f4\u7a81\u8b8a\u6027\u7684\u80fd\u529b", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "802", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u5c0dOkazaki\u7247\u6bb5\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7531\u65bc\u5167\u5207\u9176\uff08endonuclease\uff09\u4f5c\u7528\u5f8c\u6240\u7522\u751f\u7684DNA\u7247\u6bb5", "B": "\u5b58\u5728\u65bc30S\u6838\u7cd6\u9ad4\u6b21\u55ae\u5143\uff08ribosomal subunit\uff09\u4e2d\u7684RNA\u7247\u6bb5", "C": "\u662fDNA\u8907\u88fd\u6642\u767c\u751f\u5728\u5408\u6210lagging strand\u7684\u4e2d\u9593\u7522\u7269", "D": "\u610f\u6307\u75313'\u2192 5'\u5408\u6210\u7684DNA\u7247\u6bb5", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "803", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u95dc\u65bcmRNA\u7a69\u5b9a\u6027\u7684\u63cf\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "mRNA\u964d\u89e3\u7684\u7a0b\u5e8f\u4e3b\u8981\u662f\u5f9e5'\u52303'\u7684\u65b9\u5411", "B": "\u4e00\u822c\u800c\u8a00\uff0c\u7d30\u83ccmRNA\u7684\u534a\u8870\u671f\u8f03\u771f\u6838\u7d30\u80demRNA\u9577", "C": "\u4e00\u822c\u800c\u8a00\uff0cmRNA\u964d\u89e3\u7684\u901f\u7387\u6700\u5c1110\u500d\u65bc\u5176\u5408\u6210\u7684\u901f\u7387", "D": "\u5728\u771f\u6838\u7d30\u80de\u4e2d\uff0cmRNA\u76845'cap\u548c3'poly\uff08A\uff09 tail\u53ef\u589e\u52a0\u5176\u7a69\u5b9a\u6027", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "804", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7a81\u8b8a\u6703\u4f7f\u8f49\u8b6f\uff08translation\uff09\u904e\u7a0b\u4e2d\u86cb\u767d\u8cea\u7684\u5408\u6210\u63d0\u524d\u7d50\u675f\uff1f", "qimg": "0", "A": "silent mutation", "B": "missense mutation", "C": "suppressor mutation", "D": "nonsense mutation", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "805", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u80fa\u91af-tRNA\u5408\u6210\u9176\uff08aminoacyl-tRNA synthetases\uff09\u662f\u4e00\u7a2e\u6d3b\u5316\u80fa\u57fa\u9178\u7684\u9175\u7d20\uff0c\u5176\u7279\u5fb5\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80fd\u8fa8\u8a8d\u7279\u5b9a\u7684tRNA\u53ca\u80fa\u57fa\u9178\uff0c\u4fc3\u9032\u80fa\u91af-tRNA\u7684\u5408\u6210", "B": "\u9700\u8981\u6703\u540c\u5176\u4ed6\u9175\u7d20\u5c07\u80fa\u57fa\u9178\u7d50\u5408\u5230\u7279\u5b9a\u7684tRNA\u4e0a", "C": "\u9700\u8981\u4ee5GTP\u6d3b\u5316\u80fa\u57fa\u9178\u5f8c\uff0c\u59cb\u80fd\u9032\u884c\u80fa\u91af-tRNA\u7684\u5408\u6210", "D": "\u53ef\u4ee5\u5c07\u80fa\u57fa\u9178\u76f4\u63a5\u8207tRNA 3'-\u7aef\u7d50\u5408\u800c\u5f62\u6210\u80fa\u91af-tRNA", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "806", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u86cb\u767d\u8cea\u5177\u6709\u6291\u5236\u7d30\u80de\u51cb\u4ea1\uff08apoptosis\uff09\u4e4b\u529f\u80fd\uff1f", "qimg": "0", "A": "Bak", "B": "Bax", "C": "Bcl-2", "D": "FASL", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "807", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u7d05\u8840\u7403\u91a3\u4ee3\u8b1d\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7531\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528\uff08glycolysis\uff09\u7522\u751f\u7684ATP\u662f\u7d05\u8840\u7403\u4e3b\u8981\u7684\u80fd\u91cf\u4f86\u6e90", "B": "\u7d05\u8840\u7403\u4e2d\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528\uff08glycolysis\uff09\u9664\u7528\u65bc\u7522\u751f\u80fd\u91cf\u5916\u4e26\u7121\u5176\u4ed6\u529f\u80fd", "C": "\u514b\u6c0f\u5faa\u74b0\uff08TCA cycle\uff09\u6703\u6d88\u8017\u5c11\u90e8\u5206\u7d05\u8840\u7403\u6240\u651c\u5e36\u7684\u6c27\u6c23", "D": "\u7d05\u8840\u7403\u4e2d\u4e94\u78b3\u7cd6\u78f7\u9178\u9014\u5f91\uff08pentose phosphate pathway\uff09\u4fc2\u5728\u7c92\u7dda\u9ad4\u4e2d\u9032\u884c", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "808", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7528\u9910\u5f8c\u8840\u7cd6\u9032\u5165\u809d\u7d30\u80de\u53ca\u9aa8\u9abc\u808c\u7d30\u80de\u8f49\u63db\u6210\u809d\u7cd6\uff08glycogen\uff09\uff0c\u8461\u8404\u7cd6\u4ee5\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u578b\u5f0f\u76f4\u63a5\u53c3\u8207\u809d\u7cd6\u5408\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "glucose 1-phosphate", "B": "glucose 6-phosphate", "C": "CMP-glucose", "D": "UDP-glucose", "answer": "124"}, {"year": "105-1-2", "id": "809", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u767e\u7c73\u9078\u624b\u5728\u6fc0\u70c8\u904b\u52d5\u4e0b\uff0c\u9aa8\u9abc\u808c\u5167\u4e4b\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528\uff08glycolysis\uff09\u6240\u7522\u751f\u7684NADH\uff0c\u6700\u4e3b\u8981\u7d93\u7531\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u53cd\u61c9\u518d\u6c27\u5316\u751f\u6210NAD+\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u03b1-ketoglutarate\u53cd\u61c9\u6210\u70basuccinyl-CoA", "B": "pyruvate\u53cd\u61c9\u6210\u70balactate", "C": "coenzyme Q\u53cd\u61c9\u6210\u70bacytochrome b", "D": "pyruvate\u53cd\u61c9\u6210\u70baacetyl-CoA", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "810", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728\u80f0\u81df\u03b2\u7d30\u80de\u4e2d\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u500b\u9175\u7d20\u6240\u50ac\u5316\u7684\u53cd\u61c9\u901f\u7387\u6703\u96a8\u8840\u7cd6\u4e0a\u5347\u800c\u660e\u986f\u63d0\u9ad8\uff0c\u4e14\u5176\u4e0b\u6e38\u7522\u7269\u80fd\u4fc3\u9032\u80f0\u5cf6\u7d20\uff08insulin\uff09\u7684\u5206\u6ccc\uff1f", "qimg": "0", "A": "glycogen synthase", "B": "glucokinase\uff08\u6216\u7a31hexokinase IV\uff09", "C": "phosphorylase kinase", "D": "glycogen phosphorylase", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "811", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8207\u4fc3\u9032\u7d30\u80de\u651d\u53d6\u8840\u6db2\u4e2d\u81bd\u56fa\u9187\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "Apo B-100", "B": "Apo C-I", "C": "Apo C-II", "D": "lipoprotein lipase", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "812", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u5c6c\u65bc\u7a7f\u819c\u86cb\u767d-\u7d30\u83cc\u8996\u7d2b\u86cb\u767d\uff08bacteriorhodopsin\uff09\u7684\u7279\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5b83\u662f\u5229\u75287\u500b\u03b1-\u87ba\u65cb\u7d50\u69cb\u5f62\u6210\u7684\u901a\u9053\u7a7f\u904e\u7d30\u80de\u819c", "B": "\u5b83\u662f\u5229\u7528\u55ae\u4e00\u7684\u03b2-\u87ba\u65cb\u7d50\u69cb\u7a7f\u904e\u7d30\u80de\u819c", "C": "\u5b83\u662f\u85c9\u7531\u7a7f\u819c\u7d50\u69cb\u8207retinal\u5206\u5b50\u7d50\u5408", "D": "\u5b83\u5177\u6709\u5149\u9a45\u52d5\u8cea\u5b50\u904b\u8f38\uff08light-driven proton transport\uff09\u7684\u529f\u80fd", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "813", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e00\u7a2e\u9ad4\u67d3\u8272\u9ad4\u986f\u6027\uff08autosomal dominant\uff09\u907a\u50b3\u75be\u75c5\u7a31\u70bafamilial hyper-cholesterolemia\u4e43\u662f\u56e0\u70balow density lipoprotein\uff08LDL\uff09receptor\u7a81\u8b8a\u6240\u81f4\u3002\u4e0b\u5217\u6709\u95dcLDL\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "LDL receptor\u53ea\u5b58\u5728\u809d\u7d30\u80de\u4e0a", "B": "LDL\u4e2d\u7684\u81bd\u56fa\u9187\u7d93\u7531LDL receptor\u4e4b\u4f5c\u7528\uff0c\u53ef\u63d0\u4f9b\u809d\u7d30\u80de\u5408\u6210bile salts", "C": "LDL\u6240\u542b\u7684\u8102\u80aa\u4ee5triglyceride\u70ba\u4e3b", "D": "LDL\u662f\u76f4\u63a5\u7531\u809d\u81df\u88fd\u9020\u5206\u6ccc", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "814", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u9ad4\u5167\u82ef\u4e19\u80fa\u9178\u7fa5\u5316\u9176\uff08phenylalanine hydroxylase\uff09\u6d3b\u6027\u7684\u7f3a\u5931\u6703\u5c0e\u81f4\u82ef\u4e19\u916e\u9178\u5c3f\u75c7\uff08phenylketonuria\uff09\uff0c\u6b64\u75be\u75c5\u60a3\u8005\u6703\u51fa\u73fe\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c7\u72c0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u60a3\u8005\u7121\u6cd5\u81ea\u884c\u5408\u6210\u8db3\u5920\u7684\u916a\u80fa\u9178\uff08tyrosine\uff09", "B": "\u60a3\u8005\u5c3f\u6db2\u4e2d\u6703\u51fa\u73fe\u5927\u91cf\u7684\u8272\u80fa\u9178\uff08tryptophan\uff09", "C": "\u60a3\u8005\u6703\u5c0d\u82ef\u4e19\u80fa\u9178\uff08phenylalanine\uff09\u904e\u654f", "D": "\u60a3\u8005\u8178\u9053\u7121\u6cd5\u5438\u6536\u8db3\u5920\u7684\u82ef\u4e19\u80fa\u9178\uff08phenylalanine\uff09", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "815", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u80fa\u57fa\u9178\u662f\u814e\u4e0a\u817a\u7d20\uff08epinephrine\uff09\u548c\u6b63\u814e\u4e0a\u817a\u7d20\uff08norepinephrine\uff09\u751f\u5408\u6210\u7684\u524d\u9a45\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "arginine", "B": "histidine", "C": "tyrosine", "D": "tryptophan", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "816", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5c6c\u65bc\u8102\u6eb6\u6027\u7684\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "cytochrome c", "B": "NADH", "C": "FADH2", "D": "coenzyme Q", "answer": "14"}, {"year": "105-1-2", "id": "817", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u539f\u59cb\u81f4\u764c\u57fa\u56e0\uff08proto-oncogenes\uff09\u80fd\u5920\u900f\u904e\u4e0b\u5217\u6a5f\u5236\u8f49\u8b8a\u70ba\u81f4\u764c\u57fa\u56e0\uff08oncogenes\uff09\uff0c\u4f55\u8005\u9664\u5916\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5316\u5b78\u6027\u8a98\u5c0e\u7a81\u8b8a\uff08chemical-induced mutation\uff09", "B": "\u67d3\u8272\u9ad4\u91cd\u7d44", "C": "\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3", "D": "\u5176\u555f\u52d5\u5340\uff08promoter region\uff09\u767c\u751f\u7a81\u8b8a\u5c0e\u81f4\u8a72\u86cb\u767d\u8cea\u5408\u6210\u91cf\u4e0b\u964d", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "818", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u80f0\u5cf6\u7d20\uff08insulin\uff09\u57fa\u56e0\u6240\u5408\u6210\u7684\u524d\u6fc0\u7d20\u539f\uff08preprohormone\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u7684\u524d\u6fc0\u7d20\u539f\u5fc5\u9808\u5728\u5167\u8cea\u7db2\uff08endoplasmic reticulum\uff09\u5408\u6210", "B": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u4e4bA\u93c8\u6216B\u93c8\u5206\u5225\u7531\u5169\u500b\u57fa\u56e0\u8f49\u9304\u8f49\u8b6f\u800c\u4f86", "C": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u7531\u591a\u80dc\u80bd\u524d\u9a45\u7269\u7d93\u86cb\u767d\u88c2\u89e3\uff08proteolytic cleavage\uff09\u7522\u751f", "D": "\u5408\u6210\u5f8c\u9032\u5165\u5206\u6ccc\u9846\u7c92", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "819", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u5206\u6790\u65b9\u6cd5\u53ef\u7528\u65bc\u7814\u7a76\u86cb\u767d\u8cea\u4e4b\u4ea4\u4e92\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "DNA microarray analysis", "B": "Northern blotting", "C": "Southern blotting", "D": "Two-hybrid analysis", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "845", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662fPhase I\u7684\u4ee3\u8b1d\u53cd\u61c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "Oxidation", "B": "Hydrolysis", "C": "Conjugation", "D": "Reduction", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "846", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u5728\u809d\u81df\u7684\u5feb\u901f\u4ee3\u8b1d\uff0c\u4f55\u8005\u8207\u809d\u8840\u6d41\u91cf\uff08blood flow-limited\uff09\u7121\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "Alprenolol", "B": "Lidocaine", "C": "Isoniazid", "D": "Aspirin", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "847", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u6297\u9ef4\u83cc\u7528\u85e5ketoconazole\u8207 fluconazole\u4e4b\u6bd4\u8f03\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "Ketoconazole\u6703\u6291\u5236\u4eba\u985e cortisol\u4e4b\u751f\u6210\uff0cfluconazole\u5247\u8f03\u4e0d\u6703", "B": "Ketoconazole\u53ef\u6cbb\u7642\u7531\u9ef4\u83cc\u5f15\u8d77\u7684\u8166\u819c\u708e\uff0cfluconazole\u5247\u7121\u6cd5\u6cbb\u7642\u4e2d\u6a1e\u6027\u9ef4\u83cc\u611f\u67d3", "C": "Ketoconazole\u4e3b\u8981\u7531\u809d\u81df\u4ee3\u8b1d\u800c\u5931\u53bb\u85e5\u6548\uff0cfluconazole\u5247\u7531\u814e\u81df\u6392\u51fa", "D": "Ketoconazole\u6703\u6291\u5236\u4eba\u985e\u809d\u81df cytochrome P450 \u4e4b\u6d3b\u6027\uff0cfluconazole\u5247\u8f03\u4e0d\u6703", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "848", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6797\u5c0f\u59b9\u7f79\u60a3\u8840\u764c\uff0c\u56e0\u9577\u6642\u9593\u4ee5\u50b3\u7d71\u764c\u75c7\u6cbb\u7642\u85e5\u7269\u6cbb\u7642\u5f8c\uff0c\u514d\u75ab\u529b\u964d\u4f4e\uff0c\u70ba\u907f\u514d\u53e3\u8154\u5167\u5ff5\u73e0\u83cc\u4e4b\u4f3a\u6a5f\u6027\u611f\u67d3\uff0c\u5e38\u7528\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u4f86\u9810\u9632\uff1f", "qimg": "0", "A": "Griseofulvin", "B": "Miconazole", "C": "Terbinafine", "D": "Nystatin", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "849", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u8207\u75c5\u6bd2\u5305\u819c\u86cb\u767d\u7d50\u5408\uff0c\u4f7f\u5f97\u75c5\u6bd2\u8207\u5bbf\u4e3b\u7d30\u80de\u819c\u7121\u6cd5\u878d\u5408\uff1f", "qimg": "0", "A": "Ribavirin", "B": "Adefovir", "C": "Enfuvirtide", "D": "Abacavir", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "850", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "Clopidogrel\u4e4b\u62ee\u6297\u8840\u5c0f\u677f\u51dd\u96c6\u4f5c\u7528\u7d93\u7531\u4f55\u7a2e\u6a5f\u5236\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u63d0\u5347\u8840\u5c0f\u677f\u80de\u5167\u4e4bc-AMP", "B": "ADP receptor\u4e4b\u62ee\u6297", "C": "Fibrinogen receptor\uff08\u5373\u91a3\u86cb\u767dIIb/IIIa\uff09\u4e4b\u62ee\u6297", "D": "Thromboxane receptor\u4e4b\u62ee\u6297", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "851", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u4e0d\u5c6c\u65bcFibrinolysis\u4e4b\u62ee\u6297\u5291\uff1f", "qimg": "0", "A": "Hirudin", "B": "Aminocaproic acid", "C": "Tranexamic acid", "D": "Aprotinin", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "852", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc tamoxifen \u7684\u85e5\u7406\u5b78\u4f5c\u7528\u63cf\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u70ba\u4e00\u7a2e\u70ba\u975e\u985e\u56fa\u9187\u7684\u6297\u96cc\u6fc0\u7d20\uff0c\u85c9\u7531\u8207\u96cc\u6fc0\u7d20\u53d7\u9ad4\u7d50\u5408\uff0c\u9032\u800c\u6291\u5236\u5167\u751f\u6027\u96cc\u6fc0\u7d20\u4f5c\u7528", "B": "\u5ee3\u6cdb\u5730\u88ab\u4f7f\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u4e73\u764c\u60a3\u8005", "C": "\u4f7f\u7528\u53ef\u5c0e\u81f4\u505c\u7d93\u5f8c\u5a66\u5973\u4e4b\u8840\u4e2d\u7e3d\u81bd\u56fa\u9187\u53ca\u4f4e\u5bc6\u5ea6\u8102\u86cb\u767d\u6fc3\u5ea6\u5347\u9ad8", "D": "\u5177\u6709\u964d\u4f4e\u505c\u7d93\u5f8c\u5a66\u5973\u8170\u690e\u9aa8\u5bc6\u5ea6\u964d\u4f4e\u7684\u98a8\u96aa", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "853", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "5\u6b72\u7537\u7ae5\u56e0\u56b4\u91cd\u8166\u90e8\u5275\u50b7\u5f8c\u4e00\u5e74\u5c31\u8a3a\uff0c\u5c0f\u5152\u79d1\u91ab\u5e2b\u767c\u73fe\u5176\u56b4\u91cd\u5730\u767c\u80b2\u9072\u7de9\uff0c\u4e26\u4e14\u751f\u5316\u6aa2\u6e2c\u767c\u73fe\u5176\u660e\u986f\u7684\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\uff08growth hormone\uff09\u5206\u6ccc\u4e0d\u8db3\uff0c\u56e0\u6b64\u6295\u4e88\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\u6cbb\u7642\u3002\u5728\u6cbb\u7642\u968e\u6bb5\u4e2d\u767c\u73fe\u5176\u8840\u4e2d\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\u6fc3\u5ea6\u5df2\u9054\u6b63\u5e38\uff0c\u4f46\u751f\u9577\u9072\u7de9\u60c5\u5f62\u672a\u898b\u6539\u5584\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u89e3\u91cb\u53ef\u80fd\u53ef\u4ee5\u7528\u4f86\u8aaa\u660e\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\u66ff\u4ee3\u6cbb\u7642\u7121\u6548\u7684\u539f\u56e0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5176\u53ef\u80fd\u9ad4\u5236\u7d20\uff08somatostatin\uff09\u5206\u6ccc\u904e\u91cf", "B": "\u5176\u53ef\u80fd\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\u53d7\u9ad4\u7684\u8868\u73fe\u91cf\u4e0d\u8db3", "C": "\u5176\u53ef\u80fd\u767c\u751f\u7e7c\u767c\u6027\u7532\u72c0\u817a\u6a5f\u80fd\u6e1b\u9000\uff08secondary hypothyroidism\uff09", "D": "\u5176\u53ef\u80fd\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\u5728\u9ad4\u5167\u7684\u4ee3\u8b1d\u901f\u7387\u904e\u5feb", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "854", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u6cbb\u7642\u7532\u72c0\u817a\u529f\u80fd\u4f4e\u4e0b\u75c7\uff08hypothyroidism\uff09\u85e5\u7269levothyroxine\u7684\u85e5\u7406\u4f5c\u7528\u63cf\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "Levothyroxine\u4e0d\u80fd\u540c\u6642\u8207\u9223\u548c\u542b\u92c1\u985e\u7684\u5236\u9178\u5291\u5408\u4f75\u4f7f\u7528", "B": "Levothyroxine\u5c0d\u65bc\u85e5\u7269\u5982amiodarone\u6240\u5f15\u8d77\u7684\u7532\u72c0\u817a\u529f\u80fd\u4f4e\u4e0b\u75c7\u6cbb\u7642\u6548\u679c\u4e0d\u4f73", "C": "Levothyroxine\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528\u65bc\u61f7\u5b55\u7684\u7532\u72c0\u817a\u529f\u80fd\u4f4e\u4e0b\u75c7\u5a66\u5973", "D": "\u9ecf\u6db2\u6027\u6c34\u816b\u660f\u8ff7\uff08myxedema coma\uff09\u53ef\u4ee5\u5229\u7528levothyroxine\u4f86\u6cbb\u7642", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "855", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u683c\u96f7\u592b\u65af\u75c5\uff08Graves' disease\uff09\u53ef\u4ee5\u9078\u64c7\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u4f86\u6cbb\u7642\uff1f", "qimg": "0", "A": "Levothyroxine", "B": "Methimazole", "C": "Propranolol", "D": "Octreotide", "answer": "23"}, {"year": "105-1-2", "id": "856", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u53ef\u4ee5\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u5782\u9ad4\u6027\u5c3f\u5d29\u75c7\uff08pituitary diabetes insipidus\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "Atosiban", "B": "Desmopressin", "C": "Conivaptan", "D": "Oxytocin", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "857", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u6a23\u85e5\u7269\u6703\u6291\u5236Carbonic anhydrase\u800c\u6e1b\u5c11\u773c\u623f\u6db2\u4e4b\u5f62\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "Amiloride", "B": "Dorzolamide", "C": "Torsemide", "D": "Bumetanide", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "858", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u53ef\u85c9\u7531\u6291\u5236\u78f7\u9178\u96d9\u916f\u9176\uff08phosphodiesterase\uff09\uff0c\u800c\u589e\u52a0\u7d30\u80de\u5167 cGMP \u6fc3\u5ea6\uff0c\u81f4\u4f7f\u5e73\u6ed1\u808c\u8212\u5f35\uff1f", "qimg": "0", "A": "Misoprostol", "B": "Nitroglycerine", "C": "Sildenafil", "D": "Theophylline", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "859", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u4e2d\u4f55\u8005\u53ef\u4ee5\u964d\u4f4e\u814e\u7d20\uff08renin\uff09\u7684\u6d3b\u6027\uff0c\u9032\u800c\u6e1b\u5c11 angiotensin II \u4e4b\u751f\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "Aliskiren", "B": "Hydrochlorothiazide", "C": "Losartan", "D": "Ramipril", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "860", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u53d7\u9ad4\u5728\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u672b\u68a2\u88ab\u6d3b\u5316\u5f8c\uff0c\u6703\u4fc3\u9032\u6b63\u814e\u4e0a\u817a\u7d20\u7684\u91cb\u653e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u03b12", "B": "\u03b22", "C": "Dopamine D2", "D": "Muscarinic M2", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "861", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\uff0c\u6700\u9069\u5408\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u624b\u8853\u5f8c\u5c3f\u6eef\u7559\uff1f", "qimg": "0", "A": "Atropine", "B": "Bethanechol", "C": "Pilocarpine", "D": "Rivastigmine", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "862", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u6700\u4e0d\u9069\u5408\u7528\u65bc\u9810\u9632\u300c\u904b\u52d5\u5f15\u8d77\u7684\u6c23\u7ba1\u75d9\u6523\uff08EIB\uff09\u300d\uff1f", "qimg": "0", "A": "Cromolyn", "B": "Terbutaline", "C": "Salmeterol", "D": "Theophylline", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "863", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u5177\u6709\u6291\u5236xanthine oxidase\uff0c\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u6162\u6027\u75db\u98a8\uff1f", "qimg": "0", "A": "Febuxostat", "B": "Probenecid", "C": "Sulfinpyrazone", "D": "Colchicine", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "864", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u53ef\u4f5c\u70ba\u58ae\u80ce\u85e5\uff1f", "qimg": "0", "A": "Alprostadil", "B": "Dinoprostone", "C": "Epoprostenol", "D": "Iloprost", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "865", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "Carbidopa\u8207Levodopa\u5408\u4f75\u7528\u85e5\u7684\u539f\u56e0\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6291\u5236\u5468\u908aDopa decarboxylase", "B": "\u589e\u52a03-O-Methyldopa\u7684\u91cf", "C": "\u589e\u52a0Tyrosine hydroxylase\u7684\u6d3b\u6027", "D": "\u6291\u5236\u5468\u908aCOMT\u7684\u6d3b\u6027", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "866", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9152\u7cbe\u85e5\u7406\u4f5c\u7528\u4e4b\u63cf\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9152\u7cbe\u53ef\u4ee5\u7d93\u7531\u80c3\u8178\u9053\u5b8c\u5168\u5438\u6536", "B": "\u7d93\u7531\u975c\u8108\u6ce8\u5c04\u7684\u65b9\u5f0f\u6295\u8207\u76f8\u540c\u5291\u91cf\u7684\u9152\u7cbe\u6642\uff0c\u5973\u6027\u8840\u6f3f\u4e2d\u7684\u9152\u7cbe\u6fc3\u5ea6\u8f03\u7537\u6027\u9ad8", "C": "\u9152\u7cbe\u7684\u4ee3\u8b1d\u4f5c\u7528\u70ba\u96f6\u7d1a\u53cd\u61c9\uff08zero-order kinetics\uff09", "D": "Acetaldehyde\u70ba\u9152\u7cbe\u4ee3\u8b1d\u7684\u521d\u7d1a\u7522\u7269", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "867", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u662f\u5c6c\u65bc\u4e09\u50f9\u7837\uff08arsenic\uff09\uff0c\u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642 advanced African trypanosomiasis\uff1f", "qimg": "0", "A": "Dimercaprol", "B": "Succimer", "C": "Melarsoprol", "D": "Ferroxamine", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "868", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u4e00\u4f4d6\u6b72\u5c0f\u5973\u5b69\u5728\u4e0a\u8ab2\u6642\u7d93\u5e38\u767c\u751f\u76ee\u5149\u5446\u6eef\u3001\u51dd\u8996\u7b49\u73fe\u8c61\uff0c\u7d93\u795e\u7d93\u79d1\u91ab\u5e2b\u4ee5\u8166\u6ce2\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u5176\u8166\u6ce2\u4e2d\u6703\u53cd\u8986\u6027\u7684\u51fa\u73fespike-wave\u7684\u6ce2\u5f62\u3002\u521d\u6b65\u78ba\u8a8d\u5176\u70ba\u4e00\u7a2e\u7672\u7647\u75c7\u5146\uff0c\u61c9\u9078\u7528\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u6cbb\u7642\u6700\u9069\u5b9c\uff1f", "qimg": "0", "A": "Carbamazepine", "B": "Valproic acid", "C": "Phenytoin", "D": "Diazepam", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "869", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u4e00\u4f4d6\u6b72\u5c0f\u5973\u5b69\u5728\u4e0a\u8ab2\u6642\u7d93\u5e38\u767c\u751f\u76ee\u5149\u5446\u6eef\u3001\u51dd\u8996\u7b49\u73fe\u8c61\uff0c\u7d93\u795e\u7d93\u79d1\u91ab\u5e2b\u4ee5\u8166\u6ce2\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u5176\u8166\u6ce2\u4e2d\u6703\u53cd\u8986\u6027\u7684\u51fa\u73fespike-wave\u7684\u6ce2\u5f62\uff0c\u521d\u6b65\u78ba\u8a8d\u5176\u70ba\u4e00\u7a2e\u7672\u7647\u75c7\u5146\u3002\u6295\u4e88\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u6297\u7672\u7647\u85e5\u7269\u65bc\u6b64\u75c5\u7ae5\u6642\uff0c\u53cd\u800c\u6703\u589e\u52a0\u5176\u7672\u7647\u767c\u4f5c\uff1f", "qimg": "0", "A": "Valproic acid", "B": "Lamotrigine", "C": "Phenytoin", "D": "Ethosuximide", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "820", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7d30\u80de\u4e0d\u5c6c\u65bc\u6c38\u4e45\u6027\u7d44\u7e54\uff08nondividing or permanent tissues\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u795e\u7d93\u5143\uff08neurons\uff09", "B": "\u9aa8\u9abc\u808c\u7d30\u80de\uff08skeletal muscle cells\uff09", "C": "\u5e73\u6ed1\u808c\u7d30\u80de\uff08smooth muscle cells\uff09", "D": "\u5fc3\u808c\u7d30\u80de\uff08cardiac muscle cells\uff09", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "821", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u708e\u75c7\u53cd\u61c9\u8207\u4ecb\u8cea\uff08mediator\uff09\u7684\u914d\u5c0d\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8840\u7ba1\u64f4\u5f35\uff08vasodilation\uff09\u8207TNF, IL-1", "B": "\u589e\u52a0\u8840\u7ba1\u6ef2\u900f\u6027\u8207C3a\u53caC5a", "C": "\u767c\u71d2\uff08fever\uff09\u8207\u524d\u5217\u817a\u7d20\uff08prostaglandins\uff09", "D": "\u75bc\u75db\uff08pain\uff09\u8207\u9072\u7de9\u6fc0\u80bd\uff08bradykinin\uff09", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "822", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u7b2c\u4e00\u671f\u8207\u7b2c\u4e8c\u671f\u6885\u6bd2\u75c5\u7076\u4e2d\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u767c\u708e\u53cd\u61c9\u7d30\u80de\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6dcb\u5df4\u7403\uff08lymphocyte\uff09", "B": "\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\uff08neutrophil\uff09", "C": "\u6f3f\u7d30\u80de\uff08plasma cell\uff09", "D": "\u55dc\u9178\u6027\u767d\u8840\u7403\uff08eosinophil\uff09", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "823", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u5668\u5b98\u4e2d\uff0c\u6700\u5c11\u53d7\u5230\u816e\u817a\u708e\u75c5\u6bd2\u4fb5\u8972\uff0c\u6240\u4ee5\u7121\u986f\u75c5\u7406\u8b8a\u5316\u7684\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u809d\u81df", "B": "\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u7cfb\u7d71", "C": "\u776a\u4e38", "D": "\u80f0\u81df", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "824", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6d41\u884c\u75c5\u5b78\u7814\u7a76\u767c\u73fe\uff0c\u79fb\u6c11\u7f8e\u570b\u7b2c\u4e00\u4ee3\u7684\u65e5\u672c\u4eba\u6b7b\u65bc\u80c3\u764c\u7684\u6bd4\u7387\u5c0f\u65bc\u539f\u65e5\u672c\u4f4f\u6c11\uff0c\u4f46\u9ad8\u65bc\u7576\u5730\u7f8e\u570b\u4eba\uff1b\u79fb\u6c11\u7f8e\u570b\u7b2c\u4e8c\u4ee3\u7684\u65e5\u672c\u4eba\u6b7b\u65bc\u80c3\u764c\u7684\u6bd4\u7387\u5c0f\u65bc\u79fb\u6c11\u7f8e\u570b\u7b2c\u4e00\u4ee3\u7684\u65e5\u672c\u4eba\uff0c\u4f46\u4ecd\u9ad8\u65bc\u7576\u5730\u7f8e\u570b\u4eba\u3002\u7531\u9019\u7814\u7a76\u7d50\u679c\u6240\u5f97\u5230\u7684\u63a8\u8ad6\uff0c\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u764c\u75c7\u7684\u767c\u751f\u50c5\u8207\u74b0\u5883\u6709\u95dc", "B": "\u764c\u75c7\u7684\u767c\u751f\u50c5\u8207\u57fa\u56e0\u907a\u50b3\u6709\u95dc", "C": "\u74b0\u5883\u8207\u57fa\u56e0\u907a\u50b3\u5747\u53ef\u5f71\u97ff\u764c\u75c7\u7684\u767c\u751f", "D": "\u5e74\u9f61\u662f\u5f71\u97ff\u764c\u75c7\u767c\u751f\u7684\u56e0\u7d20", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "825", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u81f4\u764c\u7269\u6700\u5bb9\u6613\u5f15\u8d77\u767d\u8840\u75c5\u53ca\u60e1\u6027\u6dcb\u5df4\u7624\uff1f", "qimg": "0", "A": "Asbestos", "B": "Cadmium compounds", "C": "Vinyl chloride", "D": "Benzene", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "826", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u80ba\u5fc3\u75c7\uff08cor pulmonale\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5728\u6025\u6027\u80ba\u5fc3\u75c7\uff0c\u53f3\u5fc3\u5ba4\u660e\u986f\u80a5\u539a", "B": "\u5728\u6025\u6027\u80ba\u5fc3\u75c7\uff0c\u53f3\u5fc3\u5ba4\u64f4\u5f35\u4e14\u5448\u5375\u5713\u5f62", "C": "\u5728\u6162\u6027\u80ba\u5fc3\u75c7\uff0c\u53f3\u5fc3\u5ba4\u58c1\u589e\u539a", "D": "\u5728\u6162\u6027\u80ba\u5fc3\u75c7\uff0c\u53f3\u5fc3\u5ba4\u58c1\u7684\u8102\u80aa\u6d88\u5931", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "827", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "45\u6b72\u7537\u6027\u80f0\u81df\u817a\u764c\u672b\u671f\u60a3\u8005\uff0c\u6578\u5ea6\u767c\u751f\u4e0b\u80a2\u77ed\u66ab\u6027\u975c\u8108\u8840\u6813\uff08evanescentphlebothrombosis\uff09\uff0c\u75c5\u4eba\u5982\u540c\u6642\u767c\u751f\u8166\u6897\u585e\uff0c\u5176\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u5fc3\u81df\u4f75\u767c\u75c7\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u975e\u7d30\u83cc\u6027\u8840\u6813\u6027\u5fc3\u5167\u819c\u708e\uff08non-bacterial thrombotic endocarditis\uff09", "B": "Libman-Sacks\u6c0f\u5fc3\u5167\u819c\u708e\uff08Libman-Sacks endocarditis\uff09", "C": "\u6025\u6027\u611f\u67d3\u6027\u5fc3\u5167\u819c\u708e\uff08acute infective endocarditis\uff09", "D": "\u6025\u6027\u5fc3\u808c\u6897\u585e\uff08acute myocardial infarction\uff09", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "828", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u56db\u7a2e\u8840\u6db2\u75be\u75c5\u4e2d\uff0c\u90a3\u5169\u7a2e\u75be\u75c5\u6700\u5e38\u767c\u751f\u8b8a\u7570\u7684\u57fa\u56e0\u76f8\u540c\uff1f\u2460\u589e\u591a\u6027\u7d05\u8840\u7403\u75c7\uff08polycythemia vera\uff09\u2461\u539f\u767c\u6027\u8840\u5c0f\u677f\u589e\u591a\u75c7\uff08essential thrombocythemia\uff09\u2462\u5168\u8eab\u6027\u80a5\u5927\u7d30\u80de\u589e\u751f\u75c7\uff08systemic mastocytosis\uff09\u2463\u6025\u6027\u6dcb\u5df4\u6027\u767d\u8840\u75c5\uff08acute lymphoblastic leukemia\uff09", "qimg": "0", "A": "\u2460\u2461", "B": "\u2460\u2462", "C": "\u2461\u2462", "D": "\u2462\u2463", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "829", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "5\u6b72\u5973\u7ae5\u5169\u5468\u4f86\u51fa\u73fe\u9762\u8272\u84bc\u767d\u3001\u7cbe\u795e\u4e0d\u4f73\u3002\u8840\u6db2\u4e2d\u51fa\u73feterminal deoxynucleotidyl transferase\uff08TdT\uff09\u3001CD10\u3001CD19\u67d3\u8272\u967d\u6027\u7684\u539f\u59cb\u7d30\u80de\uff08blast cells\uff09\u3002\u67d3\u8272\u9ad4\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u816b\u7624\u7d30\u80de\u6709t\uff0812;21\uff09\u7684\u67d3\u8272\u9ad4\u8f49\u4f4d\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "T\u7d30\u80de\u6162\u6027\u6dcb\u5df4\u6bcd\u7d30\u80de\u767d\u8840\u75c5\uff08T-cell chronic lymphoblastic leukemia\uff09", "B": "T\u7d30\u80de\u6025\u6027\u6dcb\u5df4\u6bcd\u7d30\u80de\u767d\u8840\u75c5\uff08T-cell acute lymphoblastic leukemia\uff09", "C": "B\u7d30\u80de\u6025\u6027\u6dcb\u5df4\u6bcd\u7d30\u80de\u767d\u8840\u75c5\uff08B-cell acute lymphoblastic leukemia\uff09", "D": "B\u7d30\u80de\u6162\u6027\u6dcb\u5df4\u6bcd\u7d30\u80de\u767d\u8840\u75c5\uff08B-cell chronic lymphoblastic leukemia\uff09", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "830", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u79fb\u690d\u80ba\u767c\u751f\u6162\u6027\u6392\u65a5\u4e4b\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u75c5\u7406\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u767c\u708e\u7d30\u80de\u6d78\u6f64", "B": "\u7030\u6f2b\u6027\u80ba\u6ce1\u50b7\u5bb3", "C": "\u963b\u585e\u6027\u652f\u6c23\u7ba1\u708e", "D": "\u5de8\u7d30\u80de\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "831", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6025\u6027\u9593\u8cea\u6027\u80ba\u708e\u8207\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u9805\u8f03\u7121\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5438\u5165\u6bd2\u6c23", "B": "\u904e\u654f\u6027\u53cd\u61c9", "C": "\u75c5\u6bd2\u6027\u611f\u67d3", "D": "\u5438\u5165\u80c3\u90e8\u5167\u542b\u7570\u7269", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "832", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u9020\u6210\u7684\u809d\u50b7\u5bb3\u4ee5\u809d\u7d30\u80de\u58de\u6b7b\u70ba\u4e3b\uff1f", "qimg": "0", "A": "amiodarone", "B": "acetaminophen", "C": "phenothiazine", "D": "methotrexate", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "833", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "24\u6b72\u7537\u6027\u4e3b\u8a34\u904e\u53bb\u4e00\u500b\u661f\u671f\u8179\u75db\u3001\u767c\u71d2\u53ca\u62c9\u809a\u5b50\uff0c\u8eab\u9ad4\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u53f3\u4e0b\u8179\u6709\u58d3\u75db\u7684\u60c5\u5f62\uff0c\u7cde\u4fbf\u6aa2\u67e5\u4e26\u6709\u6f5b\u8840\u53cd\u61c9\u3002\u5167\u8996\u93e1\u4e0b\u770b\u898b\u5efb\u8178\u53ca\u5347\u7d50\u8178\u7684\u9ecf\u819c\u8f03\u70ba\u6c34\u816b\uff0c\u4e14\u6709\u6f70\u760d\u7684\u73fe\u8c61\uff1b\u4f46\u6a6b\u7d50\u8178\u53ca\u964d\u7d50\u8178\u5247\u70ba\u6b63\u5e38\u3002\u4ed6\u7684\u5347\u7d50\u8178\u5207\u7247\u6aa2\u67e5\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u770b\u5230\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c5\u7406\u8868\u73fe\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u96b1\u7aa9\u81bf\u760d\uff08crypt abscess\uff09", "B": "\u817a\u764c\uff08adenocarcinoma\uff09", "C": "\u58de\u6b7b\u6027\u8840\u7ba1\u708e\uff08necrotizing vasculitis\uff09", "D": "\u975e\u4e7e\u916a\u6027\u8089\u82bd\u816b\uff08non-caseating granulomas\uff09", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "834", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "4\u9031\u5927\u7684\u5973\u5b30\u5168\u8eab\u76ae\u819a\u8b8a\u9ec3\uff0c\u5927\u4fbf\u984f\u8272\u7531\u9ec3\u68d5\u8272\u9010\u6f38\u8b8a\u6210\u6de1\u9ec3\u8272\u751a\u81f3\u7070\u767d\u8272\u3002\u8eab\u9ad4\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u5973\u5b30\u6709\u809d\u816b\u5927\u7684\u60c5\u5f62\uff0c\u809d\u81df\u5207\u7247\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u81bd\u5c0f\u7ba1\uff08bile ductule\uff09\u589e\u751f\uff0c\u9580\u8108\u5340\u6c34\u816b\u53ca\u7e96\u7dad\u5316\uff0c\u809d\u7d30\u80de\u6709\u660e\u986f\u81bd\u6c41\u9b31\u7a4d\uff08cholestasis\uff09\u3002\u4ee5\u4e0b\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7e3d\u81bd\u7ba1\u56ca\u816b\uff08choledochal cyst\uff09", "B": "\u81bd\u7ba1\u708e\uff08cholangitis\uff09", "C": "\u81bd\u9053\u9589\u9396\uff08biliary atresia\uff09", "D": "\u81bd\u7ba1\u764c\uff08cholangiocarcinoma\uff09", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "835", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75be\u75c5\u4e3b\u8981\u662f\u56e0\u5927\u8178\u687f\u83cc\u7522\u751f\u4e4b\u985e\u5fd7\u8cc0\u6c0f\u6bd2\u7d20\uff08Shiga-like toxin\uff09\u6240\u5c0e\u81f4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8840\u6813\u6027\u8840\u5c0f\u677f\u6e1b\u5c11\u6027\u7d2b\u6591\u75c7\uff08thrombotic thrombocytopenic purpura\uff09", "B": "\u7279\u767c\u6027\u8840\u5c0f\u677f\u6e1b\u5c11\u6027\u7d2b\u6591\u75c7\uff08idiopathic thrombocytopenic purpura\uff09", "C": "\u5178\u578b\u6eb6\u8840\u6027\u5c3f\u6bd2\u75c7\u5019\u7fa4\uff08typical hemolytic-uremic syndrome\uff09", "D": "\u975e\u5178\u578b\u6eb6\u8840\u6027\u5c3f\u6bd2\u75c7\u5019\u7fa4\uff08atypical hemolytic-uremic syndrome\uff09", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "836", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u57fa\u56e0\u7684\u7a81\u8b8a\u8207\u7532\u72c0\u817a\u9ad3\u8cea\u764c\uff08medullary carcinoma\uff09\u7684\u5f62\u6210\u6700\u6709\u95dc\u4fc2\uff1f", "qimg": "0", "A": "RAS", "B": "RET", "C": "BRAF", "D": "PTEN", "answer": "2"}, {"year": "105-1-2", "id": "837", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u5206\u5b50\u7f3a\u9677\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u5e38\u8207\u5076\u767c\u6027\uff08sporadic\uff09\u526f\u7532\u72c0\u817a\u817a\u7624\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "cyclin D1", "B": "calcium-sensing receptor", "C": "vitamin D receptor", "D": "parathyroid hormone", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "838", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u751f\u904e3\u500b\u5c0f\u5b69\u768426\u6b72\u5a66\u5973\u5728\u61f7\u5b5528\u9031\u6642\u767c\u751f\u81ea\u767c\u6027\u6d41\u7522\uff0c\u5176\u6d41\u7522\u751f\u51fa\u7684\u7537\u5b30\u6bd4\u4e00\u822c\u6b63\u5e38\u9031\u6578\u7684\u80ce\u5152\u8981\u5c0f\uff0c\u800c\u4e14\u5169\u624b\u7684\u7b2c\u4e09\u6307\u548c\u7b2c\u56db\u6307\u6709\u9023\u5728\u4e00\u8d77\u7684\u7578\u5f62\u3002\u80ce\u76e4\u9664\u4e86\u6bd4\u8f03\u5c0f\u4e4b\u5916\uff0c\u9084\u53ef\u4ee5\u770b\u5230\u4e00\u4e9b\u5927\u5c0f\u7d040.8\u516c\u5206\u50cf\u8461\u8404\u72c0\u7684\u6c34\u6ce1\u3002\u5247\u9019\u4e9b\u80ce\u76e4\u7d44\u7e54\u6700\u53ef\u80fd\u6709\u4e0b\u5217\u90a3\u7a2e\u67d3\u8272\u9ad4\u7570\u5e38\uff1f", "qimg": "0", "A": "69,XXY", "B": "46,XX", "C": "23,Y", "D": "47,XXY", "answer": "1"}, {"year": "105-1-2", "id": "839", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "40\u6b72\u7537\u6027\u767c\u73fe\u5728\u9f9c\u982d\u4e0a\u6578\u500b\u4eae\u7d05\u8272\u8868\u9762\u5149\u6ed1\u7684\u6591\u584a\uff0c\u75c5\u7406\u8a3a\u65b7\u70ba\u201dErythroplasia of Queyrat\u201d\uff0c\u5247\u61c9\u5982\u4f55\u5411\u75c5\u4eba\u89e3\u91cb\u6b64\u75be\u75c5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6dcb\u75c5\uff0c\u9808\u4ee5\u6297\u751f\u7d20\u6cbb\u7642", "B": "\u5c16\u982d\u6fd5\u75a3\uff08condyloma acuminatum\uff09", "C": "\u539f\u4f4d\u764c\uff0c\u51fa\u73fe\u7570\u751f\u7d30\u80de", "D": "\u6885\u6bd2\uff0c\u9808\u4ee5\u6297\u751f\u7d20\u6cbb\u7642", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "840", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u8edf\u9aa8\u8089\u7624\uff08chondrosarcoma\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5927\u591a\u6578\u75c5\u4eba\u7684\u5e74\u9f61\u70ba20\u5e7e\u6b72", "B": "\u816b\u7624\u5167\u5c11\u6709\u9223\u5316", "C": "\u7b2c\u4e00\u7d1a\uff08grade 1\uff09\u816b\u7624\u7684\u8f49\u79fb\u6a5f\u7387\u7d0410%", "D": "\u898b\u5230\u7b2c\u4e09\u7d1a\uff08grade 3\uff09\u60e1\u6027\u8edf\u9aa8\u4e4b\u5f62\u614b\u6642\uff0c\u8981\u5148\u60f3\u5230\u8a72\u816b\u7624\u662f\u5426\u70ba\u8edf\u9aa8\u6bcd\u7d30\u80de\u9aa8\u8089\u7624\uff08chondroblastic osteosarcoma\uff09\uff0c\u56e0\u7b2c\u4e09\u7d1a\u8edf\u9aa8\u8089\u7624\u8f03\u5c11\u898b", "answer": "4"}, {"year": "105-1-2", "id": "841", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u540d\u5c0f\u5b69\u56e0\u611f\u5192\u800c\u670d\u7528\u963f\u65af\u5339\u6797\uff08aspirin\uff09\uff0c\u96a8\u5f8c\u767c\u751f\u4e86\u809d\u53ca\u8166\u7684\u75c5\u8b8a\u3002\u809d\u81df\u8b8a\u5316\u5982\u5716\u6240\u793a\uff0c\u4ed6\u7684\u8166\u90e8\u75c5\u8b8a\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u662f\uff1a", "qimg": "107", "A": "\u6838\u9ec3\u75b8\uff08kernicterus\uff09", "B": "\u9ede\u72c0\u51fa\u8840\uff08petechial hemorrhage\uff09", "C": "\u8166\u6c34\u816b\uff08brain edema\uff09", "D": "\u8c46\u72c0\u6838\u8b8a\u6027\uff08lenticular degeneration\uff09", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "842", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u75c5\u4eba\u56e0\u8166\u81bf\u760d\u9871\u5167\u58d3\u4e0a\u5347\u800c\u767c\u751f\u7d93\u5929\u5e55\u8166\u812b\u759d\uff08transtentorial herniation\uff09\u6642\uff0c\u6703\u58d3\u8feb\u5230\u90a3\u4e00\u689d\u8840\u7ba1\u800c\u9020\u6210\u5c40\u90e8\u7f3a\u8840\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u524d\u5927\u8166\u52d5\u8108", "B": "\u4e2d\u5927\u8166\u52d5\u8108", "C": "\u5f8c\u5927\u8166\u52d5\u8108", "D": "\u57fa\u5e95\u52d5\u8108", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "843", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u4e00\u8fb2\u592b\u7d93\u5e38\u5728\u7a3b\u7a40\u6536\u5272\u671f\u6642\u767c\u751f\u6025\u6027\u767c\u71d2\u3001\u54b3\u55fd\u3001\u547c\u5438\u56f0\u96e3\uff0c\u4e14\u8840\u4e2d\u767d\u8840\u7403\u589e\u9ad8\uff0c\u5176\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u652f\u6c23\u7ba1\u80ba\u708e", "B": "\u7d50\u6838\u6027\u80ba\u708e", "C": "\u904e\u654f\u6027\u80ba\u708e", "D": "\u6210\u4eba\u547c\u5438\u7a98\u8feb\u75c7\u5019\u7fa4", "answer": "3"}, {"year": "105-1-2", "id": "844", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u4e00\u8fb2\u592b\u7d93\u5e38\u5728\u7a3b\u7a40\u6536\u5272\u671f\u6642\u767c\u751f\u6025\u6027\u767c\u71d2\u3001\u54b3\u55fd\u3001\u547c\u5438\u56f0\u96e3\uff0c\u4e14\u8840\u4e2d\u767d\u8840\u7403\u589e\u9ad8\u3002\u7d93\u7531\u75c5\u7406\u5207\u7247\u8a3a\u65b7\uff0c\u4e0b\u5217\u73fe\u8c61\u6700\u53ef\u80fd\u767c\u751f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9593\u8cea\u7e96\u7dad\u5316\uff0c\u6dcb\u5df4\u7403\uff0c\u6f3f\u7d30\u80de\u6d78\u6f64", "B": "\u9593\u8cea\u7e96\u7dad\u5316\uff0c\u55dc\u9178\u6027\u7403\u6d78\u6f64", "C": "\u4e7e\u916a\u6027\u58de\u6b7b\u53ca\u8089\u82bd\u816b", "D": "\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\u6d78\u6f64\u53ca\u5316\u81bf", "answer": "1"}]